教育局提出取消中文口試及綜合聆聽卷 公開試或再無廣東話考核

教育局今日（2號）向各中學發出通函，公布就優化高中四個核心科目的課程和評估，向學校進行為期一個月嘅問卷調查；但係港語學翻查內文發現，教育局已準備取消口語卷、綜合及聆聽兩卷，而問卷預設13條問題中，根本從來冇問過老師對取消兩卷嘅意見如何。港語學主席陳樂行估計，取消兩卷機會好高。

教育局發言人指，中國語文科方面，減少公開評核嘅試卷數目係要從而減少「過度操練」；但教協做過調查就指，過半前線中文科教師並不認同。教育局估計，可釋放嘅課時達50小時。再加上刪減英文、數學同新科目代替通識科之後，可以釋出達250小時，讓學生更積極參與「其他學習經歷」，包括「德育、公民及國民教育活動」。

改變高中四個科目嘅建議最早喺2021/22學年喺中四級實施，並喺2024年文憑試生效。

教協調查：過半老師多數老師希望保留說話卷

教協喺前年做過調查，指當局有意將說話卷改為校本評核，調查顯示有70%受訪者反對。原因係此舉將考核說話能力成本轉嫁學校，大增前線教師的壓力，在目前課時不足的情況下，有如百上加斤。值得留意的是，對於有意見認為「中文作為學生的母語，沒有考核聆聽及說話的必要」，過半前線中文科教師並不認同。教協認為當局應首先保留說話卷，再廣泛諮詢業界如何改善考評方式，特別是回應不少教師提出改以個人短講形式考核的建議。

報告提出「刪減、精簡或合併現時的說話和聆聽考試卷別」，以減輕師生壓力。教協於去年曾就此作問卷調查，約三分二受訪的前線教師認為說話卷應予以保留。教協認為說話卷本身已包含聆聽成分，而綜合卷所訓練的資料整合能力，在其他卷別或科目中也有涵蓋。因此，如必須在聆聽綜合及說話卷之間取捨，「我們會建議保留說話卷而取消聆聽綜合卷」。教協重申，當局應首先精簡校本評核的內容，釋放教學空間，調整卷別的考評則需回應社會訴求及照顧學生福祉。

港語學：實質取消廣東話考核，同大陸接軌

港語學主席陳樂行亦都係暢銷中文教參書嘅作者，研究本港中文考評制度多年。佢認為今次所謂問卷調查毫無誠意：「預設13條問題都冇問過老師點睇取消說話同聆聽卷如何，民間咁多意見都一意孤行。」佢質疑，「精簡課程係假，同大陸接軌就真。」因為大陸就係只考閱讀卷同寫作卷。

因應教育局喺上年八月開始諮詢，港語學喺同月發起一人一信，要求保留廣東話即說話同聆聽嘅考核，獲88,000名市民響應去信。佢指出，香港教育理念語文一向以聽、說、讀、寫為中心嘅全面教育，取消兩卷與本身教育發展背道而馳，亦都對口語能力良好嘅學生不公。而且香港現時嘅粵語測試仲喺萌芽階段，僱主要了解應徵者溝通能力，亦依賴現時文憑試聽、寫兩卷。

考廣東話咁嗰班支那狗點好呀？
為支那服務，英文都唔好考呀

說話同聆聽都取消
即係得返閱讀、寫作、SBA
衰一份paper就下年再見

大灣區有得考，唔考你普通話咪算好囉

嘩，而家DSE越變越容易喎
你咁搞第一二屆嘅考生咪好唔公平

咁大件事都無人推

無人推咪我推囉

冇㗎啦香港教育係咁㗎啦
留喺度就預咗做小粉紅

消滅廣東話

痴撚線
評核語文無oral

口試 聆聽原本就有得選普通話考
多鳩餘

取消綜合都冇咩問題
但口試都幾緊要，因為事實上都幾多人語無論次講野冇point，冇組織，語文能力入面，言語溝通係好重要

補返source：

遲吓實轉普通話考試。
DKLM.......

更多中國人黎考DSE
讀香港嘅大學
拎居留權
霸公屋
香港淪陷

語文科考晒讀寫聽講好基本啦吓話

根本唔改好過改
愈改就愈衰
教育局班含家產想搞普教全

係咪種族滅絕？？

屌 死人綜合卷拖低我總分

取消咗廣東話 oral 之後就會搵機會推返支那話 oral 出嚟

屌

姐係同ce 改制前一撚樣
改左十幾年又返轉頭
咁一開始改黎做乜撚
玩9我地？
屌真係火滾
曬9曬啲時間操卷
中文又教唔好
廣東話又教唔好
不斷俾蝗語入侵
既然舊制得既咁改黎做乜
on99

個個講野都九唔搭八到時 意圖都幾明顯 想消滅廣東話

聽講讀寫四卷，聽同講本身係同廣東話關連⋯司馬昭之心路人皆知

根本冇合理解釋點解要取消

無左oral就唔會專登學廣東話說話技巧
乜懶音用字都唔再理
下一代廣東話能力越來越弱

真係

事實是 港大bechelor畢業我d中國同學 有2/3唔會緊接留港
真正留港多嘅班人 係畢業後留低賣保險嘅所謂一年制授課碩士畢業生
真係好癲 鳩批工簽 續滿7年批passport 連糧單都唔會仔細睇 頻繁換工作又毫無影響

屌你老母垃圾正苦中共

會計呢個專業應該最撚癲
去8大求其有間碩士或都大也OK
讀完考埋個牌,又多個專業人士

真

考評局之前已經放風話會去大灣區搞DSE比大灣區人考，你估到時仲係咪得咁少人留喺香港

中國d城鄉戶籍制度唔公平到痴線，到時有得拎香港身份證，個個都推個細路黎考

操oral其實都幾好玩

本身考試同聆聽有得選擇用廣東話或者普通話考

同埋日文能力試都係冇口試

本身就有

呢個一定
同用母語教學取消英文教全科一樣
然後就會再用普通話取代廣東話

無啦啦燒埋去其他科？
佢想直接收dse認可水平？

中文oral唔覺有咩問題喎
母語但唔代表你可以有邏輯+唔lag機講得出口
根本就係幫緊班支那人啦

listening都冇埋？
咁不如直接cut撚咗佢啦
語文科唔洗聽又唔洗講，搞撚笑

推推推

反送中之前已經成日聽到啲中小學生講北京話，好乞人憎

將來就係簡體字取代繁體字

不嬲可用北話應試

2012年9月19日 — 如考生選擇報考中國語文科( 普通話)，則卷. 三(聆聽測驗)及卷四(口試)均會以普通話進行。 。

推

學外國既考試無意思
大學學額都係得咁少

做乜鳩⋯
本身考卷三卷四，都可以揀以普通話應考。

另外，唔考口試，同師生唔再使用廣東話上堂/溝通，完全係兩回事來，兩者無因果關係。

一個廣東話母語既人，無論考唔考oral，都係照講返廣東話；普通話母語既都係會講返普通話。點會有可能，因為唔考口試，而導致本身廣東話母語既人改用普通話溝通？

用呢個理據去反，成件事係唔make sense

點解香港可以有個咁on9既政府
一間公司既CEO千方百計去輸公司錢真係第一次見

ce都有oral同listening喎

通識唔考 西中史唔考 oral listening canceled 咁dse仲考乜

取消埋英文啦笨

十個有九個中學生都講緊普通話
緊係要取消啦

邏輯正確

cut中文冇問題，但應該將cut咗嘅中文課時加返落英文數學到

不嬲以前舊制會考都冇口試呢啲濕鳩野 講到口臭

肯定遲早變晒做普通話
有得走好走
走唔到嘅咪生小朋友

其實呢樣野只係會加速左香港語言民族主義既形成，
本身用粵語來考中文既口試同聆聽
就好似用法文來考拉丁文一樣荒謬，
以後講拉丁文全部用ecclesiastical讀法唔係vernacular，
結果就係令香港人覺醒自己講既其實一路都唔係所謂既中文。

正
港共繼續插手搞9已經好垃圾嘅教育制度
越來越多人帶埋小朋友走
支持繼續走資攬炒

下一步就強制殘體字 都幾肯定

擺明係為中國人而改例

楊潤雄條狗賊
一手玩殘教育制度
果然係林鄭頭馬
鐘意奶閪

咩年代嘅CE中文有oral/listening?
我印象中考嗰時得作文同背書兩份卷 (2005年CE)

無通識
無口試
準備過幾年係大灣區考了

好佩服現時仲決定買樓（樓價Gogo 果班）
甚至打算生小朋友嘅港豬

你現架可能生活得好富庶
但佢哋下一代要硬食惡果

所以家陣街上見到小朋友同大肚婆日後都會係支那嚟，明知教育洗腦愛中共仲死生爛生正一死支那

下???

唔洗日後
有時經過公園同屋邨商場
好多啲畜牲講緊普通話
有啲講緊唔知邊度方言

情況好恐怖

仆街

母語真係唔代表講返就代表識講野同表達

會考未改革係得作文同閱讀

點解要取消？

已經唔知講咩好
有仔女仲唔移民嘅我真係恭喜你

以前唔想學生「淨讀書」，專登加說話卷，說話係好重要既訓練，特別而家圖像/影片橫行，說話變得愈重要，文字地位稍降，而家竟然反其道而言

本身已經有普通話版嘅聆聽說話卷

應該08之後有？

不如取消埋中文啦，加入日文

之後應該升學唔會再承認DSE

安排全國考生黎考考乜鳩聆聽同口語

反而英文科又唔會話cut口試同綜合
btw,個人認為cut綜合同SBA已經夠,本身呢2個又晒時間,又可以用實用文寫作黎頂替

廣州已經用依個方法黎消滅廣東話。。。。就算母語都係會比同化。。。
共慘党一貫招數黎

其實聆聽同說話一直都有普通話組

唔知係咪楊會計師自己唔知

消滅語言
種族清洗

屌那媽！！！

我用英文考通識

兩回事
取消左就冇機會接觸廣東話
高中再冇誘因要用返廣東話教
好快廣東話就正式係課室消失 之後就學校、職場、社區

考唔考口試（廣東話同普通話），同用咩語言上堂無關係。

諗下會唔會有呢個情況：因為唔考口試，所以師生改用普通話上堂？

更何況，本來就有分廣東話用普通話應考。原先講普通話果班都係照用普通話考試

其實真係算係

楊局長

如果香港無淪陷我係支持取消oral
因為真係好主觀好on9
但依家嘅香港就一定係政治操作
因為支那生唔識廣東話
同時要令學生覺得廣東話無撚用都唔洗考
慢慢潛而默化洗腦最後就滅咗一個語言

支那生原本已經可以揀用普通話考。

兩睇

無說話 綜合呢啲拉分，對中文本身廢嘅人黎講係難左

Dse考核好大程度反映唔到考生語言表達能力

有啲學生唔太叻識字，但係叻講嘢嘅就係咁先

要令廣東話變得小眾，無人識講。
無自己嘅語言，就唔會有咁強「香港人」身份認同。

如果想學生唔再接觸廣東話，學校理應一早就會普教全科。而普教中既學校，去到dse 時自然揀普通話卷。點會由個end product 入手⋯

關廣東話咩事⋯
無論考唔考，local 上堂都係用廣東話做載體；普通話人依然用普通話上堂。而兩班人到最後，都可以各自考廣東話卷/普通話卷。

兩登數理毒撚成日屌語文科冇用 考太多嘢 係人都識考黎曬時間
又話毒撚唔識講野 識計數邏輯就得 考乜撚說話卷
而家真係求仁得仁

又郁中文
過幾年普通話listening speaking

煲冬瓜

我講緊佢個目的
係香港梗係講廣東話，
要講普通話可以返大陸考

仲話分兩份卷

分分鐘過多年又改

留地不留人

種族清洗

2006年以前的會考中文科總共有兩卷，卷一為作文及語文運用，卷二是閱讀理解和讀本問題

就係要你慢慢接受
一開始就全蝗一黎社會會反抗 二黎根本冇咁既資源同師資
由中文科開始 作埋d咩蝗教中會提升成績既大話黎安撫市民
當中文成功左 爭取時間引入蝗語教師 之後你估唔會全科蝗語教咩
好快就會係各大學校出現“讲普通话 做文明人” 既牌

況且口試同綜合本身就係學生最討厭既卷
自然少人反對

普教咪比人屌死，而家靜靜雞推

雖然個啲搶著黎講搞彎晒成個speaking既係好撚仆街
但廣東話既說話考試一定要保留

索性考埋普通話

一個原本已經可以用普通話應考既口試取消左，同令廣東話變小眾係完全無關係架wo

師生一樣會係平時用自己母語上堂、交流。

如果學校要改變教學語言，如普教中，就已經一早做左，到dse 果時自然已經會揀左普通話卷。

唔考口試唔會成為學校改變教學語言既誘因，改變教學語言係因為收得多大陸生、辦學團體要求、要多d 政府資源。唔關口試事。

之後再推咪只推支那話

點解唔考口試就等於要實行普教中先？
本來口試就有得揀普通話for 果d 原本普教中既學生

唔考口試唔會成為推普教中既誘因。

因為普教中本來就可以揀用普通話應考口試。

冇口試咪易推普教lo, 好難明咩？

屌你老母楊潤雄

關咩嘢事

將來都無通識考
新課程用英文考咪又係考背基本法+國安法

洗走香港獨有嘅文化
你明就明，唔明就算

有學校為左考依兩份卷 高中轉返廣東話教
我以前學校就係咁 初中兩班蝗教中 高中轉返晒廣東話
始終你要個非蝗語母語學生去考蝗語卷會影響成績
而家取消左 咁學校仲有咩誘因轉返廣東話教？

我唔知你明唔明我依個point
因為好重要

其實不嬲口試可以考普通話

條友諗野好kick, 剩係重覆一句

不如用普通話考oral 做馬做到咁出面
直接派大學學位畀來港支那人
再加埋派公屋位同畢業後直入政府做公墓員就最好

佢仲要一打十

唔知佢真心唔明定點

ce改制前指2006 ce or before

得作文同範文

dse說話同聆聽唔係本身就有普通話考場咩

而家dse 係咪仲係拉curve

口試唔只係得廣東話應考架，普教中既，咪係口試到揀普考囉。

假設你當口試係隧道收費站。口試可以有普考／粵考，相當於收費站有autotoll 同 即場收費。
原先揀左autotoll既咪行autotoll，相當於原先揀左普教中既人會揀用普通話應考。反之亦然。
而家你成個收費站拆左wo，如何可以令d 人係咁既情況下轉用autotoll？

都幾唏噓
由當年公認全世界最難嘅AL
到今日改到成為最垃圾嘅DSE
係咪已經標誌住香港嘅沒落

佢又繼續loop緊一樣嘅野，其實佢係咪腥香港人黎架

我係唔明一個原本有得粵考同普考既口試廢除左，點解turn out 係變左廢除廣東話。要廢除廣東話唔會係個end product 既dse 果度入手。

取消就係冇左權利
而家係咪取消先？ 係咪冇得考廣東話先？
唔洗考廣東話咪唔洗廣東話教囉
而家教育局邊個揸旗啊？
係咪唔知個發展係逐漸用蝗語取代廣東話啊？

咁事實係廢左廣東話考試
你廢埋蝗考都唔影響廢左粵考依個事實

癲撚到 港共真係倡狂

乜野呀，錯哂d 比喻

口試係推普教既障礙之一，廢口試咪易推普教lo

幾時加普通話口試

根撚本就係想每日抽3個鐘讀習語錄
遲D壁報要貼努力學習 天天向上

卷3卷5其實好撚有用
反正都卷3都分左普/ 廣
再進一步取消唔知為乜

學少啲野
大家齊齊蠢咗
咪容易啲比人洗腦咯

[FAQ]教育局取消中文科考試聆聽同口試部分會有咩影響

考GCSE好過

支那狗英文好過你地好多啊。

BNO 走 100 萬人，大把屋，怕咩？

不久將來香港考試冇認受性 不如考英GCSE好過

佢地用普通話考一樣得，班新來港通常都兩極，一係拎高分（本身大陸膠才生），一係啞嘅

要執懶音應該考返Alevel年代嘅朗讀，Dse說話卷本身懶音鄉音都唔扣分

咁點解英文唔取消？

有啲咩可以做

考評局 你要重新出番歷屆考生成績單 重計成績

呢度好多人唔知，口試聆聽普通話組係好著數，因爲普通話口語同書面語差異唔大，陸生同新移民，好容易攞高分。

考完呢個dse仲可唔可以去台灣讀書

又冇listening test, 又冇oral test

中文能力試變到得返閱讀、寫作能力

係咪可以唔當你有考過中文試

講咗咁多次都唔明：
係為高中全面普教中鋪路呀

好多中學初中普教中，但因為高中有說話卷，先逼住跪低轉返廣東話。
而家高中取消說話卷，
黨又成功掃除障礙啦。

支共推野不嬲係end product推返轉頭架喎
推完出來你下面點調整點不滿都係你嘅事
佢一定要做到佢個大方向

重申比連登仔聽
唔好再覺得敵人會諗方法改善民生而只係佢地蠢
佢地係特登用中共果套毀滅香港人

唔明有乜問題
呢兩份卷本身都出到不知所謂,有考過都知說話係on9到極點
加上呢兩份卷而家都可以用普通話,所以就算唔執,班大陸人一樣可以落嚟考

其實應該改口試嘅考法，個口試考中國文化咁嘅樣

而且小組討論個重點根本係考思維，而唔係語文

push

無咗卷三卷四可以俾大陸人容易攞高分

老實講有乜問題？中文oral根本垃圾嚟，都唔係考語文能力而係考人做戲，中文oral收皮我直情覺得係德政，listening同綜合取消就唔合理喇

邏輯撚仲同支共講邏輯

有D人根本唔當港共係敵人咁諗
仲係度用政策角度去諗
敵人話依樣野有利 咁咪姐係依樣野對我地有害囉
上面有位巴打仲係度拗

你果句各有各上已經唔岩啦
而家因為有口試同聆聽 而local考蝗語卷會不利 所以先有分兩邊上
將來唔洗考既話 粵會逐漸變弱 蝗會逐漸變強
你唔信就去睇下D學校 有D學校一班90%係蝗黎

英國連小學生都操流利英文呀
鳩噏無成本

生唔緊要, 最怕d人教到個細路話世界好美好咁樣

佢地其實識講廣東話, 但偏偏唔講

大條道理全面普教中
新一代香港人喺學校會因為大多數同學係支那人而自卑
慢慢受同輩影響 思想會同小粉紅冇分別
然後會睇大陸劇 聽抖音歌
講廣東話會變成譚仔阿姐腔
最後全面蝗化

上年話防疫要取消已經屌緊 仲一大班人話取消係德政

Molamola 文化大倒退

我調轉，俾說話同綜合拉低分，因為個人反應慢。

如果你有咁嘅前設，其實點都唔會夠你拗
水務署供水你都可以話水有毒